<維持現狀>南韓總統文在寅：首爾不尋求北韓垮台

文在寅：首爾不尋求北韓垮台

2017-09-22 01:05

南韓總統文在寅今天在聯合國大會發表演說時表示，首爾當局不尋求北韓垮台，並敦請各方致力緩和緊張局勢。

長期抱持鴿派立場的文在寅警告北韓，務必要終結一連串核試和飛彈試射，但也承諾如果北韓作出改變，南韓願意提供協助。文在寅指：「我們不希望北韓垮台，倘若北韓做出站在歷史正確一方的決定，我們已準備好與國際社會攜手協助北韓。」

文在寅未直接批評美國總統特朗普，而是呼籲各方冷靜。特朗普於兩天前在聯大首度發表演說時，揚言要「徹底摧毀」北韓。

呢條on9都做到總統

死左膠

南韓一向立場都係咁, 無咩好奇怪
要消化北韓咁多窮人? 不了

苙水了

佢唔係左膠
而係一解決咗北韓政權到時仲煩
一車車難民

遲早比金仔統一

北韓冧咗邊個最大機會要收捨爛攤子? 南韓
打巢佢唔難, 執手尾嗰下先麻煩

你北韓咁既窮親戚
南韓緊係唔想佢收皮啦
想痴金糠？

韓國統一南韓經濟會倒退幾多

計堆打仗傷亡個代價, 起碼30-50年

戇撚鳩

東德唔駛打仗, 到而家個東西物價都仲係有分別
仲未計埋北韓人啲思想仲畸形過198x年嘅東德, 教育又另一條數

大韓民國北方特別行政區

好多老人重覺得兩韓係一家人

agree

一定係分開兩地，扶助發展到咁上下先可能統一

因為兩地都有老人真係一家人，而分開兩地

個差距仲慘過香港推動民主化

用愛與和平感化北韓

唔統一，畀美帝扶植傀儡政權呢

柒少陣當幫忙

韓狗不嬲廢

佢起碼無推翻薩德

呢條友跟過 全都換 同間接朴正熙

我諗應該唔會左得過份